獅子同獅鳥係咪近親？

係阿 冇獅子仲點會有獅鳥？